%@Titre:Centres étrangers -- 2010
Un sac contient 10 boules rouges, 6 boules noires et 4 boules
jaunes. Chacune de ces boules a la même probabilité d'être tirée. On
tire une boule au hasard.
\begin{Enumerate}
  \item Calculer la probabilité pour que cette boule soit rouge.
  \item Calculer la probabilité pour que cette boule soit noire ou jaune.
  \item Calculer la somme des deux probabilités trouvées aux deux
    questions précédentes. Le résultat était-il prévisible ? Pourquoi ?
  \item On ajoute dans ce sac des boules bleues. Le sac contient donc
    10 boules rouges, 6 boules noires, 4 boules jaunes et les boules
    bleues. On tire une boule au hasard. Sachant que la probabilité de tirer une
boule bleue est égale à $\dfrac15$, calculer le nombre de boules
bleues contenues dans le sac.
\end{Enumerate}